\section{Famille Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} /  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I321_I322}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II}} naquit le \textit{samedi 30 octobre 1683}, \`{a} Herrenhausen (Palace)\index[lieux]{Hannover!Palace!Herrenhausen}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} \textit{[28 mai 1660 - 11 juin 1727]} et de Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle} \textit{[10 sept. 1666 - 13 nov. 1726]}.
Il a 1 soeur : Sophia Dorothea Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia Dorothea} \textit{[26 mars 1687 \footnote{.} - 28 juin 1757 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle} \textit{[10 sept. 1666]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 13 novembre 1726}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 43 ans.
Son p\`{e}re, George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} \textit{[28 mai 1660]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 11 juin 1727}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 43 ans.
Son \'{e}pouse, Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach} \textit{[1683]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1737}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 53 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 25 octobre 1760}, \`{a} Kensington (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Kensington}, \`{a} l'\^{a}ge de 76 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1683}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de John Frederick of\_Brandenburg-  \index[noms]{, John Frederick of\_Brandenburg-} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1737}, \`{a} l'\^{a}ge de 54 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I321_I322.tex}{}{}
\par
Le \textbf{samedi 22 ao\^{u}t 1705}, George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II}\textit{[30 oct. 1683]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach}\textit{[1683]}, \^{a}g\'{e}e de 22 ans.
Ils eurent 9 enfants : Frederick Louis Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick Louis} \textit{[31 janv. 1701 \footnote{.} - 31 mars 1751 \footnote{.}]}, Anne Hanover \index[noms]{Hanover, Anne} \textit{[02 nov. 1709 \footnote{.} - 12 janv. 1759 \footnote{.}]}, Amelia Sophia Eleanor Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia Sophia Eleanor} \textit{[10 juil. 1711 \footnote{.} - 31 oct. 1786 \footnote{.}]}, Caroline Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Caroline Elizabeth} \textit{[21 juin 1713 \footnote{.} - 28 d\'{e}c. 1757 \footnote{.}]}, Son  \index[noms]{, Son} \textit{[20 nov. 1716 \footnote{.} - 20 nov. 1716 \footnote{.}]}, George William Hanover \index[noms]{Hanover, George William} \textit{[13 nov. 1717 \footnote{.} - 17 f\'{e}vr. 1718 \footnote{.}]}, William Augustus of\_Cumberland Hanover \index[noms]{Hanover, William Augustus of\_Cumberland} \textit{[26 avr. 1721 \footnote{.} - 31 oct. 1765 \footnote{.}]}, Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[05 mars 1723 \footnote{.} - 14 janv. 1772 \footnote{.}]} et Louisa Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa} \textit{[18 d\'{e}c. 1724 \footnote{.} - 19 d\'{e}c. 1751 \footnote{.}]}.
\clearpage
